﻿// EVENT 1073
Name "会話：キャンサーロイド"

If(1,20,0,1,0)
 JumpToLabel("情報")
 0()
EndIf()
If(1,20,0,2,0)
 JumpToLabel("質問")
 0()
EndIf()
If(1,20,0,3,0)
 JumpToLabel("要求")
 0()
EndIf()
If(1,20,0,4,0)
 JumpToLabel("贈与")
 0()
EndIf()
DefineLabel("情報")
ChangeVariable(13,13,0,2,1,100)
If(1,13,0,10,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,1)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("腹部の口は、生体組織で作られた疑似消化器官……")
 ShowMessage("ここで獲物を取り込み、消化吸収してしまうのだ。")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,20,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,2)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("私が起動した時、ここはすでに滅びていた。")
 ShowMessage("私の産みの親は、どこへ消えたのか……")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,30,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,3)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("いつしか、蟲と聖魔同位体ばかりになったな。")
 ShowMessage("それ以外の実験体は、全て滅びたようだ……")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,40,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,4)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("この機械の体、動かなくなる日もいつか来る……")
 ShowMessage("もっとも、まだまだ耐用年数は余裕があるがな。")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,50,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,5)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("このハサミは、鉄板をも切断できる。")
 ShowMessage("ジャンケンなら、グーなどより強いぞ……")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,60,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,6)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("ここはつまらない場所だ……")
 ShowMessage("全てが退屈だ……")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,70,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,7)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("ここにあるモノは、全て食べ飽きた……")
 ShowMessage("生物も、物質もな……")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,80,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,8)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("最近、神官や騎士がよく入ってくる……")
 ShowMessage("みんな捕食してやったがな……")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,90,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,9)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("これだけ栄華を誇った研究所も、この有様……")
 ShowMessage("諸行無常だな……")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,100,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,10)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("研究所の廃墟に蠢く、実験体の残骸……")
 ShowMessage("我等は、そんなモノに過ぎんらしい。")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
DefineLabel("質問")
ChangeVariable(13,13,0,2,1,50)
If(1,13,0,10,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,11)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("なぜ、私がこの遺跡で生きてこられたと思う……？")
 ShowChoices(strings("腹が減らないから","頑強だから","ゴキブリ並のしぶとさだから"),0)
 IfPlayerPicksChoice(0,"腹が減らないから")
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,12)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("そうでもない、腹は十分に減るぞ……")
  ShowMessage("そこらを蟲が歩いているから、問題にはならなかったがな。")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(1,"頑強だから")
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,13)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("そう、私がここで生き残れたのは頑強ゆえ……")
  ShowMessage("この体は、過酷な環境でも生きていけるのだ。")
  355("change_friend(10)")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(2,"ゴキブリ並のしぶとさだから")
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,14)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("それは……私を愚弄しているのか……？")
  355("change_friend(-5)")
  0()
 404()
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,20,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,15)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("この体にされる前、私は何の魔物だったと思う……？")
 ShowChoices(strings("カニ娘","カマキリ娘","ゴキブリ娘"),0)
 IfPlayerPicksChoice(0,"カニ娘")
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,16)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("そう、私はカニの魔物だったようだ……")
  ShowMessage("今では、甲殻を機械に置き換えられてしまったが……")
  355("change_friend(10)")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(1,"カマキリ娘")
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,17)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("惜しいようだが、違うな……")
  ShowMessage("私は本来、カニの魔物だったのだ……")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(2,"ゴキブリ娘")
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,18)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("愚弄するな、人間め……")
  355("change_friend(-5)")
  0()
 404()
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,30,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,19)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("私が産み出される事となったキメラロイド計画……")
 ShowMessage("どういうものだったと思う？")
 ShowChoices(strings("魔物の機械化計画","複数の魔物の合成計画","カニの鍋化計画"),0)
 IfPlayerPicksChoice(0,"魔物の機械化計画")
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,20)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("そう、既存の魔物の機械組織置き換え計画……")
  ShowMessage("未だに私が動いているところを見ると、成功だったようだ。")
  355("change_friend(10)")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(1,"複数の魔物の合成計画")
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,21)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("違うな、既存の魔物の機械組織置き換え計画だ……")
  ShowMessage("魔物の合成技術も、確かに存在しているが。")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(2,"カニの鍋化計画")
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,22)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("私を具材扱いとは、愚弄されたものだ……")
  355("change_friend(-5)")
  0()
 404()
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,40,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,23)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("私の得意な攻撃は、何だと思う……？")
 ShowChoices(strings("ハサミ攻撃","泡攻撃","捕食攻撃","カニ光線"),0)
 IfPlayerPicksChoice(0,"ハサミ攻撃")
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,24)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("そう……このハサミは強力だぞ。")
  ShowMessage("鉄板くらいなら、軽く切断できるのだ……")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(1,"泡攻撃")
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,25)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("泡の製造器官は、改造の際に失ってしまった。")
  ShowMessage("今では、泡を噴けない身なのだ……")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(2,"捕食攻撃")
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,26)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("そう……この疑似捕食器官は強力だぞ。")
  ShowMessage("飲み込んだ相手は、なすすべもなく溶けてしまうのだ……")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(3,"カニ光線")
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,27)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("なんだ、その技は……")
  ShowMessage("聞いたことがないが、興味がある……")
  355("change_friend(10)")
  0()
 404()
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,50,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,28)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("外の世界は、どんなところだ？")
 ShowMessage("こことそう変わらない気もするが……")
 ShowChoices(strings("緑でいっぱい","廃墟でいっぱい","カニでいっぱい"),0)
 IfPlayerPicksChoice(0,"緑でいっぱい")
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,29)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("なんと……そこまで自然が豊かなのか。")
  ShowMessage("ならば出てみるのも悪くはないな……")
  355("change_friend(10)")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(1,"廃墟でいっぱい")
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,30)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("やはり、ここと変わらんか……")
  ShowMessage("わざわざ外に出ることもなさそうだ……")
  0()
 IfPlayerPicksChoice(2,"カニでいっぱい")
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,31)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("なんと不気味な世界だ……")
  ShowMessage("繁殖期か何かなのか……？")
  0()
 404()
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
DefineLabel("要求")
ChangeVariable(13,13,0,2,1,30)
If(1,13,0,10,2)
 If(8,17)
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,32)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("感電して、体が痺れる事がある……")
  ShowMessage("満月草を持っていたら、分けてくれ。")
  ChangeVariable(24,24,0,3,0,17,0)
  ShowMessageFace("",0,0,2,33)
  ShowMessage("「満月草」をあげますか？（所持数：\\V[24]）")
  ShowChoices(strings("はい","いいえ"),2)
  IfPlayerPicksChoice(0,"はい")
   ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,34)
   ShowMessage("【キャンサーロイド】")
   ShowMessage("悪いな、役立てよう……")
   ChangeInventory_Item(17,1,0,1)
   355("change_friend(20)")
   EndEventProcessing()
   0()
  IfPlayerPicksChoice(1,"いいえ")
   ShowMessageFace("kaniloid_fc1",2,0,2,35)
   ShowMessage("【キャンサーロイド】")
   ShowMessage("そうか……")
   EndEventProcessing()
   0()
  404()
  0()
 Else()
  ChangeVariable(13,13,0,0,20)
  0()
 EndIf()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,20,2)
 If(8,326)
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,36)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("それは、外のカニか……")
  ShowMessage("悪いことはせん、私にくれ……")
  ChangeVariable(24,24,0,3,0,326,0)
  ShowMessageFace("",0,0,2,37)
  ShowMessage("「カニ」をあげますか？（所持数：\\V[24]）")
  ShowChoices(strings("はい","いいえ"),2)
  IfPlayerPicksChoice(0,"はい")
   ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,38)
   ShowMessage("【キャンサーロイド】")
   ShowMessage("場所柄、使える飼育設備も残っている。")
   ShowMessage("しばらく飼ってみるか……")
   ChangeInventory_Item(326,1,0,1)
   355("change_friend(30)")
   EndEventProcessing()
   0()
  IfPlayerPicksChoice(1,"いいえ")
   ShowMessageFace("kaniloid_fc1",2,0,2,39)
   ShowMessage("【キャンサーロイド】")
   ShowMessage("そうか……")
   EndEventProcessing()
   0()
  404()
  0()
 Else()
  ChangeVariable(13,13,0,0,30)
  0()
 EndIf()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,30,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,40)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("外の通貨をくれ……")
 ShowMessage("少し、外の世界を見て回りたいからな。")
 If(7,585,0)
  ChangeVariable(24,24,0,3,7,2,0)
  ShowMessageFace("",0,0,2,41)
  ShowMessage("585Gをあげますか？（所持金：\\V[24]）")
  ShowChoices(strings("はい","いいえ"),2)
  IfPlayerPicksChoice(0,"はい")
   ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,42)
   ShowMessage("【キャンサーロイド】")
   ShowMessage("悪いな、役立てよう……")
   125(1,0,585)
   355("change_friend(25)")
   EndEventProcessing()
   0()
  IfPlayerPicksChoice(1,"いいえ")
   ShowMessageFace("kaniloid_fc1",2,0,2,43)
   ShowMessage("【キャンサーロイド】")
   ShowMessage("そうか……")
   EndEventProcessing()
   0()
  404()
  0()
 Else()
  ShowMessageFace("kaniloid_fc1",2,0,2,44)
  ShowMessage("【キャンサーロイド】")
  ShowMessage("……と思ったが、持っていないようだ。")
  ShowMessage("外の世界は不況なのか？")
  EndEventProcessing()
  0()
 EndIf()
 0()
EndIf()
DefineLabel("贈与")
ChangeVariable(13,13,0,2,1,30)
If(1,25,0,1,0)
 ChangeVariable(13,13,0,0,30)
 ChangeVariable(25,25,0,0,0)
 0()
EndIf()
If(1,25,0,2,0)
 ChangeVariable(13,13,0,2,1,20)
 ChangeVariable(25,25,0,0,0)
 0()
EndIf()
If(1,13,0,10,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,45)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("動力源の一部だ、受け取るがいい……")
 250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0a,0x49,0x74,0x65,0x6d,0x31,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
 ChangeInventory_Item(59,0,0,1)
 ShowMessageFace("",0,0,2,46)
 ShowMessage("キャンサーロイドから「雷石」をもらった！")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,20,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,47)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("予備部品だ、受け取るがいい……")
 250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0a,0x49,0x74,0x65,0x6d,0x31,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
 ChangeInventory_Item(183,0,0,1)
 ShowMessageFace("",0,0,2,48)
 ShowMessage("キャンサーロイドから「精巧な歯車」をもらった！")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
If(1,13,0,30,2)
 ShowMessageFace("kaniloid_fc1",0,0,2,49)
 ShowMessage("【キャンサーロイド】")
 ShowMessage("ここでは使えん、お前に譲ろう……")
 250(bytes(0x04,0x08,0x6f,0x3a,0x0c,0x52,0x50,0x47,0x3a,0x3a,0x53,0x45,0x08,0x3a,0x0a,0x40,0x6e,0x61,0x6d,0x65,0x49,0x22,0x0a,0x49,0x74,0x65,0x6d,0x31,0x06,0x3a,0x06,0x45,0x54,0x3a,0x0b,0x40,0x70,0x69,0x74,0x63,0x68,0x69,0x69,0x3a,0x0c,0x40,0x76,0x6f,0x6c,0x75,0x6d,0x65,0x69,0x55))
 125(0,0,970)
 ShowMessageFace("",0,0,2,50)
 ShowMessage("キャンサーロイドから970Gをもらった！")
 EndEventProcessing()
 0()
EndIf()
0()
